{
    "1": {
        "name": "Matem\u00e1ticas y F\u00edsica",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "No relevante la posici\u00f3n",
        "alerta_autores": -1,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": false
    },
    "2": {
        "name": "Qu\u00edmica",
        "autoria_orden": true,
        "autoria_str": "Relevante, preferible mejor posici\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": true,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "min_publicaciones": 5,
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_q1": 6.5,
                "puntuacion_q2": 2,
                "puntuacion_libro": 1,
                "puntuacion_capitulo_libro": 0.5
            }
        }
    },
    "3": {
        "name": "Biolog\u00eda Celular y Molecular",
        "autoria_orden": true,
        "autoria_str": "Relevante, preferible mejor posici\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": true,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "criterio1": {
                "num_publicaciones_q1": 5
            },
            "criterio2": {
                "num_publicaciones_q2": 5,
                "num_firmante_destacado": 3
            },
            "criterio3": {
                "num_publicaciones_d1": 3,
                "num_publicaciones_q1": 4,
                "num_firmante_destacado_q1": 2
            },
            "criterio4": {
                "num_publicaciones_q1q2": 5
            },
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_no_jcr_publicaciones": 0,
                "puntuacion_q1_autoria_destacada": 9,
                "puntuacion_q2_autoria_destacada": 7,
                "puntuacion_q3_autoria_destacada": 5,
                "puntuacion_q4_autoria_destacada": 3,
                "puntuacion_d1_autoria_destacada": 10,
                "puntuacion_q1_autoria_secundaria": 8,
                "puntuacion_q2_autoria_secundaria": 6,
                "puntuacion_q3_autoria_secundaria": 4,
                "puntuacion_q4_autoria_secundaria": 2,
                "puntuacion_d1_autoria_secundaria": 9.5,
                "puntuacion_q1_mas_6_autores": 7,
                "puntuacion_q2_mas_6_autores": 5,
                "puntuacion_q3_mas_6_autores": 3,
                "puntuacion_q4_mas_6_autores": 1,
                "puntuacion_d1_mas_6_autores": 9,
                "puntuacion_libros_autoria_destacada": 3,
                "puntuacion_libros_autoria_secundaria": 2,
                "puntuacion_libros_mas_6_autores": 1,
                "puntuacion_capitulos_libros_autoria_destacada": 3,
                "puntuacion_capitulos_libros_autoria_secundaria": 2,
                "puntuacion_capitulos_libros_mas_6_autores": 1
            }
        }
    },
    "4": {
        "name": "Ciencias Biom\u00e9dicas",
        "autoria_orden": true,
        "autoria_str": "Relevante, preferible mejor posici\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "criterio1": {
                "num_relevancia_alta": 2,
                "num_relevancia_media": 3
            },
            "criterio2": {
                "num_relevancia_media": 1,
                "num_relevancia_alta": 3,
                "num_relevancia_baja": 1
            },
            "criterio3": {
                "num_relevancia_alta": 4,
                "num_relevancia_baja": 1
            },
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_q1": 7.6,
                "puntuacion_q2": 5.1,
                "puntuacion_q3": 2.6,
                "puntuacion_q4": 0.1
            },
            "max_aportaciones_libros_capitulos": 1
        }
    },
    "5": {
        "name": "Ciencias de la Naturaleza",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "No relevante la posici\u00f3n pero muchos autores puede bajar la evaluaci\u00f3n, justificar carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "min_publicaciones": 5,
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_q1": 8,
                "puntuacion_q2": 7,
                "puntuacion_q3": 6,
                "puntuacion_q4": 1,
                "puntuacion_d1": 9
            }
        }
    },
    "6": {
        "name": "Tecnolog\u00edas Mec\u00e1nicas y de la producci\u00f3n",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "No relevante la posici\u00f3n, justificar carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": -1,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": false
    },
    "7": {
        "name": "Ingenier\u00edas de la Comunicaci\u00f3n, Computaci\u00f3n y Electr\u00f3nica",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "No relevante la posici\u00f3n, justificar carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 6,
        "libros": true,
        "congresos": true,
        "patentes": true,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "criterio1": {
                "num_relevancia_media": 1,
                "num_relevancia_alta": 2
            },
            "criterio2": {
                "num_relevancia_media": 3,
                "num_relevancia_alta": 1
            },
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_q1": 10,
                "puntuacion_q2": 10,
                "puntuacion_q3": 6,
                "puntuacion_q4": 3,
                "puntuacion_congresos_clase1_ggs": 10,
                "puntuacion_congresos_clase2_ggs": 6,
                "puntuacion_congresos_clase3_ggs": 3,
                "puntuacion_patente_internacional": 10,
                "puntuacion_patente_nacional_explotacion": 6,
                "puntuacion_patente_nacional_no_explotacion": 3,
                "puntuacion_libro_investigacion": 6,
                "puntuacion_capitulo_libro_investigacion": 3
            }
        }
    },
    "8": {
        "name": "Arquitectura, Ingenier\u00eda Civil y Urbanismo",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "Muchos autores puede bajar la evaluaci\u00f3n, justificar carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "perfil_tecnologico": {
                "min_aportaciones": 3
            },
            "perfil_no_tecnologico": {
                "min_aportaciones": 2
            }
        }
    },
    "9": {
        "name": "Ciencias Sociales, Pol\u00edticas, del Comportamiento y de Estudios de G\u00e9nero",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "Muchos autores puede bajar la evaluaci\u00f3n, justificar carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 4,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "comportamiento": {
                "min_publicaciones": 4,
                "min_q1q2": 3,
                "puntuaciones": {
                    "puntuacion_q1": 10,
                    "puntuacion_q2": 9,
                    "puntuacion_q3": 8,
                    "puntuacion_q4": 7,
                    "puntuacion_fecyt_q1q1_publicaciones": 6,
                    "puntuacion_fecyt_q3q4_publicaciones": 5,
                    "puntuacion_spi_q1q2_libros": 4,
                    "puntuacion_no_spi_libros": 1,
                    "puntuacion_spi_q1q2_capitulos_libros": 2
                },
                "penalizaciones": {
                    "n_autores_max_7": 0.25
                }
            },
            "estudiosgenero": {
                "min_publicaciones": 4,
                "min_q1q2": 3,
                "puntuaciones": {
                    "puntuacion_q1": 10,
                    "puntuacion_q2": 9,
                    "puntuacion_q3": 8,
                    "puntuacion_q4": 7,
                    "puntuacion_fecyt_q1q1_publicaciones": 6,
                    "puntuacion_fecyt_q3q4_publicaciones": 5,
                    "puntuacion_spi_q1q2_libros": 4,
                    "puntuacion_no_spi_libros": 1,
                    "puntuacion_spi_q1q2_capitulos_libros": 2
                },
                "penalizaciones": {
                    "n_autores_4_6": 0.25,
                    "n_autores_max_7": 0.5
                }
            },
            "cienciassociales": {
                "min_publicaciones": 4,
                "min_q1q2": 3,
                "puntuaciones": {
                    "puntuacion_q1": 10,
                    "puntuacion_q2": 9,
                    "puntuacion_q3": 8,
                    "puntuacion_q4": 7,
                    "puntuacion_fecyt_q1q1_publicaciones": 6,
                    "puntuacion_fecyt_q3q4_publicaciones": 5,
                    "puntuacion_spi_q1q2_libros": 4,
                    "puntuacion_no_spi_libros": 1,
                    "puntuacion_spi_q1q2_capitulos_libros": 2
                },
                "penalizaciones": {
                    "n_autores_4_6": 0.25,
                    "n_autores_max_7": 0.5
                }
            }
        }
    },
    "10": {
        "name": "Ciencias de la Educaci\u00f3n",
        "autoria_orden": true,
        "autoria_str": "m\u00e1s de 4 firmantes pueden penalizar, si las exigencias de su contenido y metodolog\u00eda no lo justifican",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "min_publicaciones": 2,
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_jcr_publicaciones": 7,
                "puntuacion_sjr_q1q2_publicaciones": 7,
                "puntuacion_sjr_q3q4_publicaciones": 6,
                "puntuacion_fecyt_q1q2_publicaciones": 6,
                "puntuacion_fecyt_q3q4_publicaciones": 2,
                "puntuacion_dialnet_publicaciones": 2,
                "puntuacion_spi_q1_editorial_nacional_libros": 6,
                "puntuacion_spi_q1q2_editorial_extranjera_libros": 6
            }
        }
    },
    "11": {
        "name": "Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "Muchos autores puede bajar la evaluaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": true,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "min_publicaciones": 5,
            "min_q1q2": 3,
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_q1": 8,
                "puntuacion_q2": 7,
                "puntuacion_q3": 6,
                "puntuacion_q4": 3.5,
                "puntuacion_sjr_q1_publicaciones": 7,
                "puntuacion_sjr_q2_publicaciones": 6,
                "puntuacion_spi_q1_editorial_internacional_libros": 6,
                "puntuacion_spi_q2_editorial_internacional_libros": 4,
                "puntuacion_spi_q1_editorial_nacional_libros": 4,
                "puntuacion_spi_q1_editorial_internacional_capitulos_libros": 3,
                "puntuacion_spi_q2_editorial_internacional_capitulos_libros": 2,
                "puntuacion_spi_q1_editorial_nacional_capitulos_libros": 2
            }
        }
    },
    "12": {
        "name": "Derecho y Jurisprudencia",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "Muchos autores puede bajar la evaluaci\u00f3n, justificar carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": false
    },
    "13": {
        "name": "Historia, Geograf\u00eda y Artes",
        "autoria_orden": false,
        "autoria_str": "Muchos autores puede bajar la evaluaci\u00f3n, justificar carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 5,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": false
    },
    "14": {
        "name": "Filosof\u00eda, Filolog\u00eda y Ling\u00fc\u00edstica",
        "autoria_orden": true,
        "autoria_str": "M\u00e1s de dos autores puede bajar la evaluaci\u00f3n, justificar muy bien la carga de trabajo y aportaci\u00f3n",
        "alerta_autores": 2,
        "libros": true,
        "congresos": false,
        "patentes": false,
        "evaluacion": true,
        "criterio": {
            "min_publicaciones": 5,
            "puntuaciones": {
                "puntuacion_q1q2q3_publicaciones": 8,
                "puntuacion_q4_publicaciones": 7
            }
        }
    }
}